［回復白滑］武漢肺炎間接令我生少咗好多暗瘡

小妹自大學開始一直受暗瘡困擾，已有數年。自武漢肺炎爆發，美容院關閉，我有大半年無做facial 無做針清，但神奇地生少咗好多暗瘡，之前生襯一爆就額頭+兩頰，而家基本上淨係額頭間中會有，兩頰都冇乜點生。呢半年我都做咗唔少護膚清潔上嘅改變，想整好啲皮膚，以下綜合咗幾樣，我認為係對暗瘡治療有幫助。

我嘅皮膚狀態：T字位會比較多油，生嘅暗瘡有時石頭瘡，但大部分都係生啲有癑，細細粒令人好想唧個種。生來生去都生喺舊個啲位。如果有人同我都係咁，我建議你睇埋落去。
Btw 我用個啲野全完都勁平，無錢但又想take care 皮膚狀況嘅人都可以參考下。

1. 唔好唧佢
針清、自己用針唧、用棉花棒唧都唔好做，咁樣會令到有好多傷口更易發炎。等到佢熟，洗面嘅時候佢就會自然爆，到時再搽茶樹gel。我諗返之前發現我針清完一個星期係會好啲，但第二個星期就多數會又生返，沒完沒了。

2. 用咩清潔
唔化妝時就早晚用清水清潔。化咗妝要落妝，為咗要確保乾淨，我眼嘴個啲位會用Bioderma 粉紅色卸妝水，面就會用油，大家聽到油可能會好驚，我用緊shu uemura 綠色個隻洗完好乾淨乾爽就唔會lup痴痴。沖完涼之後，我會用innisfree 綠色個隻洗面，洗面嗰陣盡量細力啲，最後過水用按壓嘅方法，減少對皮膚嘅刺激，正常洗完面塊面唔應該紅。

3. 用咩搽暗瘡

搽嘅時候記得，記得，記得，每搽一粒暗瘡都要用新一邊嘅棉花棒，唔好搽完一粒又一粒。呢枝野勁平，好似30蚊一枝。gel又勁清爽，個人感覺佢幾好。

4. 用咩護膚品

爽膚水我仲會用薏仁爽膚水，好平勁大枝，洗完面就倒落化妝棉成塊面敷五分鐘。個枝陶土就淨係敷喺暗瘡上面。保濕我都係亂咁揀，保濕就好了

5. 戒口
我無戒口，我個人覺得食熱氣辣野係會爭啲，但我最嚴重個陣係食得清淡到不得了，我覺得食物唔多關我事，反而壓力仲大影響。

Sorry 講得太多好長，有咩問題可以問我。 btw唔好以為生暗瘡已經好慘，有咩慘過同時間同暗瘡+濕疹搏鬥緊，共勉之。

推

結論：武肺少咗返工 少咗壓力
所以少咗暗瘡

仲返緊學 但少咗見人少咗化妝係有影響嘅

c打有無去印心得
前排爆左勁多石頭瘡
留左好多好深既印

想暗瘡好就停化妝，就係咁簡單

有冇去印心得啲印真係好煩

20年天氣乾淨咗好多，呢個我覺得都幾關事，鼻敏感都少咗

lm

戴口罩戴到兩邊面狂爆，點搞好

反而因為戴口罩搞到生多左暗瘡

戴到生粒粒喎反而

我主要係用陶土個隻水敷，佢可以減紅同埋去少少印，如果好返真係得深色印無紅嘅，我會一星期用Cure natural aqua gel 去一次角質，但要盡量避免有暗瘡嘅位。另外唔知係咪我本身好鍾意飲檸水、食奇異果，我啲印係好得快過其他人。仲有我會搽防曬防止佢更深色。

你戴口罩之後面有明顯油左？生嘅暗瘡係咩類型？
我建議你早晚敷我講個兩隻爽膚水，同埋可以用茶樹。面兩頰都可能關護髮素、枕頭套事。

以前兩邊面好少 自戴口罩開始爆多好多 無停過， 有暗粒，有啲就紅色會痛會爆

我相反帶口罩生多左,但食益生菌又無左7成
就算生都好快謝,以前無1星期都唔會謝

我重慘過你
因為我暗瘡濕疹之餘仲要脫髮
利申20歲

頂我都喺咁甩頭髮

上年之前都只係濕疹
今年反而唔知jm9生埋暗瘡加脫髮

想問你有冇用a酸？

好耐之前有食過兩次，但停咗好耐，每次都係最多食咗兩個月，太貴頂唔順。
我覺得暗瘡濕疹甩頭髮都係開壓力事～

但自己針唔驚有菌咩

Ching濕疹有好翻？